---
title: Thomson MO/TO
---



![Mod&#xE8;le TO8](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/thomson-t08/image%20%2829%29.png)

## Fiche technique

* **Fabricant** : Thomson
* **Année de sortie** : 1986
* **Processeur** : Motorola 6809E @ 1 MHz
* **RAM** : 256kB
* **ROM** : 80kB
* **Résolution** : 8 modes d'affichage, palette de 4096 couleurs
  * **Basse résolution** : 160 × 200 \(16, 5 ou 2 couleurs\)
  * **Moyenne résolution** : 320 × 200 \(16, 4, 3 ou 2 couleurs\)
  * **Haute résolution** : 640 × 200 \(2 couleurs\)
* **Média** : Cartouche, lecteur disquette 3½" externe et lecteur cassette

## Présentation

La gamme Thomson MO/TO est une gamme de micro-ordinateurs 8-bits : MO5, MO6, TO7, TO7/70, TO8, TO8D, TO9, TO9+.

## Émulateurs

{% page-ref page="libretro-theodore.md" %}

